TVB今晚新聞透視講醫療失誤喎

食物及衞生局最快今月底向立法會衞生事務委員會講解醫務委員會改革方案，料最快本月底至下月初將文件正式交立法會。據悉，經過「三方平台」商量後，政府仍傾向「4-2+2」方案。政府消息指，公眾普遍關注盡快改革醫委會，提升其公信力，故增加業外委員事在必行。

醫學會會長蔡堅指，政府將於本周三(10日)出席醫委會例會，簡介三方平台商量後的結果。他認為原定「4-2+2」的方案，無法達致業界普選產生的醫生委員佔委員一半人數，擔心政府操控醫委會。他說，若政府堅持此方案，醫學會會諮詢會員意見，如業界整體反對，不排除會有進一步抗議行動，包括繼去年6月後再次發動靜坐。

政府消息人士指，有醫生曾提出將現有各2席醫管局及衞生署的席位各減1席，再將該2席改為醫生普選，令醫生普選委員佔整體一半；亦有意見提出醫學專科學院開放2席予全港醫生直選。但考慮過後認為醫管局及衞生署的代表有效發揮角色，沒理由抽走其席位。醫專的會員亦由1995年至今大增，因此不能抽走其席位普選，只可將2席改由選舉產生，選舉方法由醫專決定。

至於新增病人組織的業外委員，其組織資格如何界定，消息人士指，原先由局長委任引來反對，改由食衞局秘書長認可病人組織資格，後來再改建議由醫委會認可，卻遭病人及醫生反對，因此最終傾向由秘書長認可病人組織資格，選舉程序及組織定義會在附屬法例列明。消息又指，今次缺乏立法會選舉因素，有信心可順利通過修訂，但仍不敢鬆懈，政府會繼續游說工作。

真係岩啦

唔想死 就睇下

入面兩個醫委會醫生感覺都係上咗位嘅廢老
尤其後面大大聲話自己冇醫醫相衛嘅胡鴻興
又話同意增加業外人士係研訊嘅比例
但潛台詞就係唔想增加業外委員
自己黑箱作業